公屋富戶好撚仆街

住公屋買名牌又揸靚車
其實呢樣嘢偷偷地就冇咩所謂嘅
但係見越來越多人吹奏公屋 好on9
27122712 見一個舉報一個
唔好再濫用公屋仲要吹奏佢哋
真正有需要嘅人租幾年劏房都上唔到樓

一係大劣人拎 一係本土公屋富戶拎

點選？

特別係嗰啲以為自己住公屋好威嘅垃圾
若要人不知除非已莫為

其實臭閪垃圾房處搵人去公屋停車場睇睇啲車已經捉唔少啦

屌你老母住屋醫療教育冇一範掂

領展停車場都三千
仲有牌費保費油費
每個月五千點都走唔甩
養架車仲貴過住間公屋
但偏偏最爆係公屋
雖則話街外人都可以租
但好似係公屋住戶比較優先

我仲係唔知住公屋有咩咁好。。。。
鄰居又唔係好
環境又差
d仔女可能群埋d公屋仔 變童黨
人地知你住公屋又會笑你
痴線佬係你門口柯尿 又咩都做唔到
唯一好處係 自我感覺良好 因為你係公屋裡面最有錢個個

你都一齊做

仆街公屋富戶咪得囉

到時你就唔會屌
因為你都係一條仆街一齊仆街

樓主酸到

真係好多租公屋既又車又勞
有d仲日日fb 出post分享生活幾咁多姿多彩

就係租公屋先有錢養車

點包裝都係寒酸

好多新香港人，一邊住公屋，食綜援
另一邊係大陸做大地主，個個月收緊租

某d公屋 成座都係俾退休公墓員住
因為屋企人，所以當年我係其中一個受惠者
私樓>居屋>公屋
不過我廿歲起就自己搬出來租樓了

啱呀屌你老味
仲要好多有錢佬冇交倍租

人生勝利者

都仆街唔過D大劣人來香港同我地搶公屋, 佢地仲有得優先上樓, 個新移民話佢一年上左樓啦, 香港人排十年都唔知有樓未

同意，只集中查果班名車L已經得

其實交倍半租嗰啲人都唔夠係出面買樓呀

利申：今年轉交倍半租

無知一問，倍半有冇得再上，同有冇限期

入息超過申請限額2倍至3倍交倍半租，超過三倍至5倍交雙倍租，超過五倍就要交返間公屋出嚟

我同阿媽都係緊緊過2倍條線38k， 你話搵38k點係出面買樓呀，都係抽綠置居居屋啫

同老婆儲到錢上車，公屋父母話要一齊住

依個post 既樓主 接你老豆老母兄弟 住
退返間公屋出嚟

富戶好多都係做的士 或 裝修呢行, 出現金查唔到
的士佬無交稅, 而家仲可以申請6,000蚊每個月 x 6個月

點解釋公屋有停車場
邊個話公屋唔可以有車

可以有，但唔係Alphard 同 Tesla

富户人哋畀貴租唔係都可以keep住間屋咩？

關你撚事咩

買架tesla都未超過資產上限

有個親威早期拎左個公屋大單位
幾個兄弟姊妹結晒婚搬走晒
個返個仔同父母住700呎
成屋人搵成十皮一個月

This is Hong Kong
真係好撚廢 唔明點解重有人讚香港

做的士可以有幾富啊on9

收皮啦，假兩難推論，點解一定要衣兩種可能

富戶資產上限超過一百倍先係違規
真心on9

五人家庭渣住四球 月入廿萬先要遷出
屌你老母

普通港人租間私樓要萬幾蚊

問過連登仔未？
要求以後房屋署批公屋要逐個Case上黎開Post申請
要有2/3正評先可以過

仲有兩倍同市價租

香港人最鐘意就係睇人仆街
睇人慘過佢
班租租睇班公屋撚睇到扯火
走去開Post

法理上係，但實際呢d人有冇過資產，揾幾多，心照啦..

二人家庭搵5萬都只係交倍半租
好過你地租私樓萬幾蚊住劏房
利申：住緊公屋，樓下有停車場攞車都唔駛日曬雨淋

補圖

1823

啲新屋邨一堆堆Tesla

起碼一定過入息限額啦

好彩買撚左姐車照揸無人理我

終於有人明 追到樓價 我都想買樓啦 買又買唔到
真係要搬走 又係幫人供樓
做夾心階層 好難向上流動

支那人嗰啲當度假屋住仲仆街眼冤

香港係我屋企
冇地方住你唔去到去怪政府？係唔係弱智㗎

倍半咪3千幾4千出面劏房6000呀你老母

又咪公屋仔

係 廿年前老豆買落都係廿零萬
唔洗幫地產狗打工 唔洗供樓 唔洗交租
有閒錢買玩具

屌你老母 樓下屋邨停車場有架林寶

公屋富戶:渣著大lot大藍籌收息
渣benz寶馬交平租
你地恨唔到

咪係，唔明點解樓下停車場會有波子

利申公屋仔

假咩兩難 而家唔係芝麻人點會排到公屋

其實偷偷地做都係仆街

岩啊 見到成日吹奏公屋都唔知咩心態
大家唔好申請
俾多d機會小弟

幫地產狗打成世工好自豪架

好多人嘅公屋係好多年前買返嚟，佢哋依家發左達買㗎靚車渣有咩問題

如果住中啲好鄰居，又真係唔錯，我以前住果到三十幾年，同啲鄰居關係好好，又由細玩到大，反而宜家買左私樓，搵唔返呢種關係又真係有啲失落

不過都唔係要吹奏公屋有幾好，只係想講世事無絕對

唔講養車嗰班啦 好多所謂富戶都買唔起出面私樓

屌你老母笑能死，係咪仲生活喺20年前

真係幾撚威

話說長毛係咪有間公屋

真都唔知邊個笑邊個

新既唔係咁講

住左30年公屋同屋企人住300幾尺
鄰居從來唔會煩我我亦都唔會搵佢哋
同層無咩細佬多普通夫婦
極少裝修同叫囂
屋企係地鐵站上面
樓下有好多野食
覺得慳左唔少錢

公屋仔全部同我入來反抗

想講去公屋要行有蓋地方
上次行露天地方差啲比高空擲物擲死
成支牧童笛丟落嚟
行快一步我宜家都覆唔到呢個post

咁邊啲車先應該捉
只捉靚車嘅話，個定義應該係點
ae110 算唔算

其實公屋係咪過咗某個數要比兩租定三租，如果連三租個數都過埋先冇資格住定點

D鄰居都可能係富戶
可能都有D文化

邊個話唔得
但有冇超資產唔知啦

土地問題呀ching...

其實租公屋同私樓個差價相差咁少
食餐飯都無咗啦 仲要有鄰居同樓望樓 insane

唔知會唔會報串埋d中產點瞞稅呢

新派果啲公屋全部都係支拿人

申請資格同住戶入息限額係兩樣野嚟

申請到過左海就係神仙

係香港大部分人係中下層生活
除左一開波九年免費教育
之後年年廢老政策都唔關自己事
稅又照交 如果供埋樓呢世真係慘過隻狗
冇番間公屋揸手心理真係唔會平衡

你搵議員再收緊政策好過啦
到時全部公屋人都係新移民 因為得佢地可以收埋錢係大陸 用大陸戶口出糧

公屋富戶唔係濫用公屋 係政策下只需要交兩倍租

公屋申請之後要上連登辦事處先
要唔係支拿人
要真係住緊劏房好慘
要唔係藍c
之後就連登仔優先

咁搵食車呢
當然人地揸名貴房車就話捉姐

利申 屋企都有搵食車

公屋富戶講緊全家月入五至十萬
資產兩百萬
係極限黎

呢班人出去私人市場又買到d咩
佢地就係有需要先住公屋
有私樓住 唔通仲住公屋咩

即係走法律罅嘅人冇問題？

我想問下我住緊既公屋個領匯停車場full左 係咪無得申請？定係要等有人唔租先得？

咪係 呢啲野梗係屌正苦
好似之前foodpanda咁 搞到你就走去屌人
梗係屌番問題根源正苦

你想要公屋
去老破拎老綜白卡咪得
有公屋之後先做野

付出幾多收獲幾多

新移民都係用呢種方法 本地人唔同咪冇公屋

啱呀 我舊同學個老竇有幾個的士牌
佢中學一畢業老竇就比幾十萬佢搞生意

連登仔申請唔到
fg 就50k

假咩兩難

呢個係現實

我隔離兩個老人申請d超齡子女仲有佢堆孫離，一開始住佢屋企，之後就有新公屋

公屋 公援 公務員 先係香港出路
攬炒緊係要善用政府資源

對唔住,我係公屋窮戶

已經有條formula

連登仔fg50k
點申請

真 不停刮番正苦d 資源出番黎

所以話而家再起多公屋都冇乜用

有幾多真係香港人住？？

起多D居屋好過啦

做咩個樓主要接佢成家出黎呀

On99

班人唔肯認自己係袋底泥 只可以靠呃先維到生
唔跟formula去拎公屋
又唔敢反政府

結果生活質素低下 見到人生活開心 就妒忌人地
唯有打飛機自爽

係人都知社會不公 但好多人只識埋怨 唔識諗方法去改變

其實好多人交緊雙倍租...亦都好節儉
利申：大學畢業後就交倍半，2年後依家交緊兩倍，岩岩先填完公屋收入同資產申報form

不過有d就太誇張明顯隱瞞資產果d藍絲仆街一定會report

但班兒登仔專屌呢3樣野
應該吹奏既出路 但因為自己冇本事拎 就屌

識人做生意住公屋

咩叫市價租，超過2倍唔係要搬走咩

住屋問題應該用住屋方向去解決

如果住屋問題用法律解決
你個方向係會錯嘅

on9 做的士都話人超入息
唔好做野拎老綜好冇

想問色打依家仲租緊定買咗樓了

依家都係廿歲想搬出去

唉,成日講咩富戶吖,咪又係咁生活,出糧交租食飯,得閒去下旅行,有閒錢既,買架私家車渣下返工,如果層公屋有得買,咪買埋囉,幾十萬,買左,唔洗交租,唔洗再填入息同資產報表,但每個月要交幾百蚊管理費
講真住左公屋廿年,三十年,點都有儲少少錢掛,生活水平自然比上不足,比下有餘。

遊戲玩法就係咁現實

屋企樓下有架benz 但係車頭整咗唔知幾多個章 馬會章都有

你唔做雞我又邊有錢
我冇錢又點養你

有幾窮呀

絕大部份富戶出到街都買唔到樓架啦
有邊個無需要

岩聽，總會有有需要既人住到，何必要假2難？

而家冇咗市值租呢回事

好多應該本身大陸好多資產
有錢到去外國留學 周身名牌
但住公屋 考會考唔駛俾錢

你嘅觀念係咪仲停留緊係廿年前嘅港產片

問個公屋朋友借封有名嘅信就租到

貪你屋邨停車場租平咋柒頭

識人做陪月住公屋

每月幾萬蚊收入，但同政府講無業 （連富戶租金都唔使交）

平時收現金

呢啲case舉報咗會查到？

公屋撚月月交平租，開撚行部冷氣都平過班租租

三伍成群入面嘅秀茂坪邨

實情就係咁on9

errr 個停車場離最近嘅私樓都幾遠下

依家啲公屋附近都一定有私樓，根本唔會知部車係唔係公屋撚擁有

大劣人申請公屋仲仆街
香港人嘅公屋關班大劣人咩事
死臭閪中国人就爛返去中国啦

樓主:你班仆街吹奏公屋 我自己都想住呀可惜冇

嗰啲咪其實係香港今日攪成咁嘅黑手囉，明黃暗藍，自己有錢就請願買樓收租都唔搬

公屋停車場好多超跑

有咩問題? 窮人諗野咁撚搞笑?

不嬲仆街啦 識人10層樓收租都有公屋做炮房 不過香港政府都唔理㗎啦 人哋係正宗支那人

有幾富呀睇過

買得林寶點會介意你幾千蚊租

冇野嘅 有錢買林寶貪平租屋邨車場 仲要行幾百米拎車 自問太窮限制左思想

連登(入面)有錢佬

工作關係成日要係屋村遊走
公屋停車場好撚似車展
法拉利 波子 林寶唔洗講 個個場都起碼一部
間唔中有賓利 麥拿倫 勞斯萊斯

佢入落銀行戶口就有機會奶嘢，有固定模式又解釋唔到就會當你係收入

唸起細個同隔離屋幾家人d哥哥姐姐跑上跑落周圍玩

而家個個場都爆，唔係住戶點租到呀？

咁叫車展？

出面大班窮撚每個月供緊隻撈
有大頭鬼供林寶你覺得好撚奇呀?

其實真係唔會比到本土有需要嘅人
唔好玩啦

私樓嘅停車場都會爆哂位
一啲都唔出奇

屋邨停車場有分住戶架咩? 你影張相黎睇下

股票投資，依啲係吹唔撚漲

咪係
最根本問題就係俾唔到本土有需要嘅人
寧願俾本土富戶好過
起碼係香港人先

我買左，唔係租，會唔會都計入仆街行列？

連登仔唔係好鍾意屌人住公屋咩
竟然知道有人真正有需要

大家冷靜啲冇心引戰

唔住公屋， 到四五十歲可能都冇錢去一次旅行

我識過一個
富撚到投資移民美國
但冇取消間公屋
間屋就咁空左係度
佢地幾個月先返黎一次

租果陣有分優先次序，住戶都係排第二街外人排第四優先，前面三組人都唔要先到你，你覺得有幾大可能租到？

日日打去告圍泊啦

點解要接受兩舊屎

富戶都起碼係住緊用緊資源
識人以前食老綜攞左公屋
而家長期定居喺澳門
一年返黎幾日

發跡地風水屋唔郁得㗎

唔奇
都有可能架林寶係條友偷番黎

拉
請善用不推文回覆

公屋停車場睇到呢d車仲唔叫車展咩

住公屋真係威

幾年前幫人補習見過屋邨停車場一排有2架林寶但分開放 同個細路(其實都中學生)講起佢老母搭嗲話係同一個人持有 仲話個師奶大陸有租收 個仔仲做緊醫生 又係到話自己嫁得差又講個細路無鬼用

公務員唔洗

識人老豆係SCO，有幾多身家，都係俾返果舊錢，佢好多年前就上咗公屋，有海景，豪裝埋，仲有車

D錢係咁多年返工炒股搵返黎

魚蛋論

大義滅親打電話舉報

如果你睇過公屋入息上限就唔會咁講
所謂有需要嘅人，都係整到自己有需要

元州邨見到麥記 同埋FK8

事實就係政府定到條線好低..

呢排真係好撚多分化post
久唔久就屌下公務員，久唔久就屌下公屋富户

買唔到咪租囉
起碼正常單位一定租得起
呢個唔係霸佔社會資源既籍口

學你咁講住板間房棺材房劏房果啲人呢？
邊個有需要啲？
而家事實係公屋資源根本唔夠
係冇辦法人人受惠既情況下
應該比返最有需要既人

搵食車由佢啦，但係你走一轉公屋停車場就會睇到好多私家車

支持

點解唔舉報？

唔否認嗰啲超晒資產同入息嘅人仲住喺公屋係仆街
但係大家講到公屋環境咁差
點解超晒入息都仲要keep住間公屋
某程度上都係因為樓價太撚貴

如果樓價係合理水平
有錢邊個唔想住靚樓，有靚會所，鄰居質素又好
洗留係間垃圾公屋

現實就係咁，冇得你唔接受
你趕走本土香港人嘅富戶，搬入嚟嘅就係大陸人

人性
你同樣都係有需要而你正正有間公屋住
無可能會咁戇鳩交出黎自己租屋畀貴成皮嘢去維持同樣嘅生活質素
重要以前就住落咗，所有裝修傢俬都係投資咗係間公屋度，邊個會咁撚大愛將依筆投資掉出街

佢無違反遊戲規則，你用道德觀綁架毫無意義

大把人拎住間公屋，然後大陸有生意有屋，誇張D嘅每年條村分紅，按人頭每人分返一萬幾千，賣地就更加誇張，一二線城市政府徵收地起公路仲爽，深圳中山嗰類，Bug黎咬佢食呀。

又無影響我，wfc

咁你不如講下點check

人地除左名繼續住就好難發現

身光頸靚又點
一講住邊 露晒底啦

又黎公屋靚車貴過貝沙灣

租平
千幾蚊一個月
同成萬蚊租或供樓

住咗幾十年公屋都無你以上情況自我感覺良好嗰個似係你多啲

吹咩

又係呢啲理論
如果set到條線咁低
一交倍半就叫人租樓
間屋一定兩三年轉一次手
造成好多行政負擔

同埋d人一定會唔做嘢但求唔過入息
係減低左成個社會嘅流動性

公屋係比有需要嘅人
但係當公屋唔夠嘅時候
只能夠起多啲公屋
唔係將條線set低趕啲人走

跟住遊戲規則玩冇問題係香港人既核心價值

Push

富戶冇人性所以咪有人屌囉
何況根本個遊戲規則就應該變
唔應該容許有所謂富戶出現
呢個唔係道德觀念問題
係政府錯誤分配資源問題

成班人淨係魚蛋論要人走

真係 政府垃圾 公屋可以比富戶

覆錯？唔明你覆乜

所謂嘅富戶根本就有住屋需要
好多都係以前窮開，而家啲仔女大，出嚟搵錢
四個人搵，咪交倍半囉
咁叫冇需要咩

社會現實
唔係有錢到畀人踢走個啲富戶出到黎根本都係窮撚一條
唔通個啲努力搵錢所以交貴租既人會仆街得過無業無生產力既人?

唔舉報間屋無人，舉完報間屋就變咗新香港人

入住個時有幾窮你就唔會提
入住左十幾廿年有少少錢就富戶正仆街

正常時間坐底都兩三萬落袋仲要唔洗交稅 當你三人家庭都已經過咗啦 個老母幫手返parttime幫補下都一定爆硬

三人家庭月入2-3萬都唔比人住公屋

富戶入住個時都係好撚窮
住係返咁上下年數先有啲錢, 但根本追唔撚上美國QE印銀紙既通漲
結果拎住成球野都係窮人出唔到去買樓

笑撚死 係未停留緊三正成群個個時代？

正確思維

葡萄連登仔個條貧窮線真係跟足政府

成班人係都要話公屋要比最有需要嘅人
然後就要趕走班有需要，但唔係最有需要嘅人

如果啲樓價係令到倍半或者兩倍租嘅人可以負擔得起
個個都爭住交番間屋出嚟啦

根本富户成因就係公屋量太少，同埋樓價太高
大家就喺道德高地到屌啲富户

幾兄弟姊妹先十萬其實唔算咩富戶，仲要未計父母係咪做野

但仲擺住間大既，以前我會屌，但依家唔好走呀，我唔想同新香港人做鄰居呀

退休警察拎既公屋，受唔受富戶政策限制？
求高手解答

2個人做野only 唔計搬左果d

為左班所謂更有需要既人, 所以踢走一班都係有需要既人
社會問題繼續輪迥 戇撚鳩

租緊
來緊會買 33歲了

但呢排唔使返學
啲童黨又出返晒嚟

童黨都變晒歷史文物啦
同埋住私樓就冇童黨?

香港唔係港孩就係童黨
一擔擔

照講囉,有咩問題,住公屋唔講得咩?

租樓仲儲到錢買樓？

嗅到好大陣酸味
兒登學生雞痴屋企人住
轉頭笑鳩人住公屋
但自己乜都冇

如果講社會流動
按你個概念係要全民公屋先會行得通
即係有身份證就有一間果隻
睇返政府公共房屋政策係有設入息同資產上限
如果會造成減低社會流動就一直都存在
好多人申請上樓都辭工轉工去迎合個限制
而且原意係比低收入既人申請
再睇返公屋建屋量每年都唔達標
即使唔達標土地發展私人發展比例永遠比公屋多
根本成個公屋政策只係照顧緊社會最低收入既人而唔係富戶

再者公屋富戶政策本身就係一種酌情處理
而當而家愈來愈多人利用呢個灰色地帶就應該全面廢除或者收緊
而唔係理所當然

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

諗住9成按買450萬樓ja
唉

都已經犀利啦，不過咁就供一世

邊個話
供5-8年賣左佢樓換樓啦

cant agree moreeeeeeeeeee
仲要好多都係因為退休公務員所以有公屋，noted that they originally have 長糧＆19幾萬樣福利＆在職時很有錢already (唔計those賭錢輸身家)

兩個都唔應該住公屋

以前因為老豆做公務員
住左十年
雖然同一條行
都係公務員 正正常常
但係到期即刻買樓走 交租都On9
供層樓每月都係五千幾
買層樓當儲錢好過

我細個去過同學啲公屋屋企 真係好撚差
又殘 又冇人做家務

架車都要佢名
好多租埋車位都係要埋牌薄
驚你高賣

童黨
好似d廢老成日講舊屎咁

其實聽過有d 係幫朋友抽, 實際上架車唔係果位公屋住戶

利申: 有朋友同我講

如果富戶之前買落間公屋仲有冇得搞？

係，公屋停車場大把Tesla, Benz, 波子架SUV都見唔少

當你4人家庭交2倍租都搵緊5-8萬一個月
窮極點都租到萬幾蚊單位啦
按你咁講社會資料係咪應該比社會上所謂最努力果班人？
應該比誠哥定專業人士
咁講係唔合理
社會福利同資源係由審查去判斷邊個人有需要而唔係睇有冇生產力
至於審查制度完唔完善可以再討論

香港幾代人家庭住香港
有幾間公屋幾間私樓好正常
我唔明你屌乜。

屌你，我上次入咗公屋個停車場，以為去咗車展，最cheap嗰架係benz，睇到我自尊心低落，人地住公屋都揸靚車出入，差在冇請埋司機，屌佢老婆真係

以前成日過隔離屋玩, 而家無呢支歌仔唱
而家個個都關哂門

公屋戶就話有問題姐
富戶都要屌埋
有啲買左公屋又要屌埋
仇富唔該指番岩對像先

其實係
好似啲離地撚以為旺角就係品流複雜咁
妖魔化咗公屋

利申：公屋仔

公屋跟本唔應該有月租私家車停車位

深水埗先係呀

一個女仔租深水埗驚唔驚

有睇呀 其實堅唔堅

咁同公屋世襲制度都乜分別
即係你公屋出世就世世代代都要住公屋？
唔係睇當下既入息同資產點知幾時先算冇需要
以前窮係有需要
而家搵到錢咪冇需要囉
就係咁簡單

公屋既根本係想幫人脫貧
但富戶既標準根本都係窮撚, 未脫到貧都要人走?
先到先得, 唔通我今日拎到屋, 聽日有條友窮過我就要讓返間屋出黎?
基於人道/行政, 根本唔合理亦唔可行

為左「更有需要」既人而踢走都係有需要既人
社會狀況根本無改善到

咁你應該屌房署點解幾人家庭既資產上限可以係過百萬

唔應該屌個住戶

人有我無咪要屌, fish ball theory

公屋地段先有咁多位起....
唔起停車埸, 唔只公屋撚, 居屋私樓撚都一樣唔夠車位

住公屋揸波子 TESLA

醒嘅富戶資產都轉移好曬
仲可以聲大夾惡，你告都告唔到
酸人不如努力啲同流合污

三人家庭要超過 200幾萬資產先要搬
否則只係比多d 租

咁係咪應該屌政策，做乜屌住戶？酸到無理性？

倍半叫搵到錢？
咁過2年老豆老母退休係咪再申請過公屋呀

你有一間公屋, 同居屋環境差唔多
會唔會畀幾球野出去買返一個差唔多既單位?
會唔會月月畀皮幾野去租返一個差唔多既單位?
係都畀個仔出去買啦 自己唔駛住?個仔結婚唔駛住?

認真就算舉報完
住劏房個啲都係繼續住返劏房
因為個仆街政府都係派鳩哂俾支那人

考試規則無限制open notes, 跟住去屌啲有open notes既人

「為沒有能力租住私營房屋的市民提供資助公共房屋是政府的房屋政策。」

唔知你係邊度聽返黎
從來公屋都不是幫人脫貧
你有能力租私樓就應該理應離開
都係果個富戶政策係酬情政策
唔係理所當然

坐左幾耐？30年前既野拎出黎講？
而家根本唔會有呢d, 反而係平租，屋內外維修唔洗自己比有房署搞，資產上限一個家庭仲可以有 2百幾萬

反觀私樓一半人工拎去供，有咩事負資產
人地公屋撚儲夠錢分拆人去買私樓繼續公私兩住都仲得

總有樓豬呢類垃圾酸出面

「我們制定了這份政策綱領，目的是幫助所有家庭獲得合適和負擔得來的住屋，以及鼓勵市民自置居所。」
依個根本咪就係脫貧囉

有時番屋企見到人地揸林寶番停車場，自己以為係平行時空。 利申公屋撚

買完alphard同tesla都未夠錢比首期

難聽啲講句 有車嘅個個都捉 上面話齋 你養車仲貴過租樓 有咩咁需要養車先

cls 見過幾架Tesla 泊係公屋停車場

講到尾都係自私姐
事實係你享受緊社會資源大魚大肉仲幫個仔買樓
有人捱緊惡劣居住環境冇樓上
人性不可控制
但政策可以
我只係針對富戶
老實講十個富戶十個都係你呢啲思想既垃圾黎

因為過百萬都買唔起私樓
將呢班人迫走埋
只會將樓價再搶高

大佬唔好以偏概全啦你呢個係講緊長遠房屋策略政策

即係包括所有公營房屋例如居屋同公屋

鼓勵市民自置居所係講緊居屋而唔係公屋

而家我哋討論緊嘅係公屋富戶政策而唔係居屋

你學校啲project點樣做㗎搵料搵到錯曬

有d堅，有d唔堅

住深水埗附近，如果凌晨旺角行返去，點都經深水埗，又唔會好似班on9講話一個男人夜晚行深水埗都驚

都試過9點鐘行北河街街市咁，美沙銅條街就少行，南亞人好多都無咩，但遇到一個仆街夠成世，唔係話搞你，你係女，佢離你一米講I love u你都驚啦

以前細個係大角嘴讀書，有時會行通洲街公園，見到露宿者、上藥、毒品交易，掂行掂過，第一次見人上藥係驚，之後求其啦，佢地又會搞你

個post 好多人9up,但入面講某d位過比較雜係真嘅

每次行南昌、長沙灣、荔枝角海邊一帶都好有感觸
最近海景既係公屋，然後先係私樓（四小龍）
心諗人地辛辛苦苦買成千萬既樓
但個景被班公屋友霸住

你都戇鳩
除非你身家有幾千萬
如果唔係一個月搵幾萬左右
住公屋一定好過住私樓
3,4千蚊租 得閒就去旅行
想買咩就買咩 唔使就住就住
每個月最少半份糧攞去供樓
換嚟嘅就係間屋大啲
咁我寧願住細啲 餐餐食好嘢好過

你都戇鳩
鬼唔撚知原意係點咩

見到你呢啲人就想爆粗
講下現實情況又無啦啦搶道德高地
你一係就住劏房
一係就離地撚

就算踢走左個公屋富戶
下一家搬入去都係排左一年嘅腥移民咋屌你
你估會輪到本地人住？

問你食蘋果定食橙
你老母你話要食梨
死on99港孩嚟？

公屋停車場長期泊滿車

全都係 BENZ 寶馬

上面幾層樓幾幅地，落香港渡下假

公屋原意就係俾你易啲儲錢買樓
只係香港核心問題樓價太貴 同太多外來人口拎公屋競爭大 住屋本來係必需品唔應該炒到咁貴

4人家庭要搵14萬先超標
如果我搵到10萬以上應該都會買tesla

用停車場黎講真係好ON9
知唔知公屋停車場唔係住公屋既都可以租?

原來個標準係三個人揾兩三萬都叫富戶

咁姐係住公屋唔應該番工

同埋其實好多公屋都賣左, 根本就係私樓黎

所謂「公屋富戶」，只係靠公屋幫佢地慳左一筆供樓租樓支出，將筆錢用係其他地方先可以叫做生活好少少

三人家庭月入5萬住公屋好爽啊，但一離開公屋依個安全網咪又係仆直

你睇清楚入面有提及埋公屋

連登仔要有埋會所先可以叫私樓

仲口口聲宣傳知法犯法負責, 人地大陸朱明犯法,好似有免死金牌唔使拉, 屌你老母仲好意思話香港完整司法制度!!!
大陸朱：吹咩大陸有私樓我係犯法無人拉

樓一定要買架， 租唔可以咩?
幫助有需要的人更加重要啦

波子、林寶乜都見過

無架啦呢種情況只會更多
無限QE樓價再上基本上無可能追到

政府不作為係最大元兇
要樓住嘅其實個個都係victim

有錢俾首期買車再慢慢供，俾完首期咪唔超資產😏

你點讀書架大佬
做公屋富戶唔緊要但唔好文盲啦
就係你篇野cap架渣
買居屋就係幫你自置居所
租公屋邊度有話過呀

你行返去深水步
夠唔撚明點解香港咁有錢既社會
但呢個地區好似2個世界咁 咁多窮人係到
不如感觸下呢樣好過

你住新私樓供兩雞加埋三千管理費（供廿幾年）管理費永久
佢月供五千三幾年已經係架一手歐洲車，養車雜費多五千
諗唔到住公屋點解唔渣車

住公屋無問題

講緊你身光頸靚

但你公屋加部Tesla 地通拿

人地笑而不語

心照啦

坐係入面笑班你地排隊上巴士

你真係完全無視左成個社會既運作
淨係針著住公屋應該比最有需要既人呢個pt

即係劏房波派錢咁
完全無視行政同實際運作

上次見到有人揸賓利
同埋望入公屋停車場第一架就係波子

利申：公屋窮撚

有大肚婆
有老人家
先俾養車，點睇
只可買corolla Sienta jazz freed morning

樓下有架馬莎拉蒂

其實啲住開宿舍既黑警
退休之後可以優先排公屋
依個制度好有問題

要排一齊排
又唔係冇錢
又有長糧

起公屋停車場捕班車主，抄低名車車牌同跟上樓睇下佢地門牌，再去房署舉報

3人家庭資產上限係 200幾萬

3人家庭資產上限係 200幾萬
係咪應該屌房署/政府

舉報佢地啦，大把資產
踢佢地出公屋

As u like

講真你成橦公屋走去舉報起馬大半過入息

有咩好笑，慳埋慳埋啲流動資金先好，仲可以一直持有間公屋
娶個老婆返黎生仔買物業落個仔名就可以公屋私樓通殺

已經唔想再理條友
烏托邦上腦

拎老綜再收租既支那狗先係贏家

邊有咁多人超幾倍

按你邏輯咁你覺得排唔到公屋既人又點樣社會運作呢

公屋比有需要既人唔係正常社會運作？

如果你咁講個個住公屋得啦咁私樓市場邊個租同買呢

政府賣地稅收喺邊度嚟呢

事實上公屋政策從來都係畀冇能力係私人市場租屋嘅人

如果有能力佢哋應該去返私人市場租樓

社會資源唔係留番畀最有需要嘅人咁係留畀邊個呢

唔係唔使屌下話

唔係我like唔like呀

我係講事實㗎

你梗係唔想理啦

冇邏輯冇理據點樣討論

引文又引錯

即係唔過5倍就成世可以住公屋，咁有公屋真係人生已贏

買咗點同啊

咁係符合條件咪再申請囉我又睇唔到有乜問題

長者申請仲快啲添

你估而家仔女會同父母住過世咩

幾球車識玩梗係供 做咩要FULL PAY咁傻豬

究竟連登仔對富戶嘅標準係咩

你估叫公屋富戶就等於有錢人咩

要處理嘅其實係嗰班瞞報資產,入息, 海外物業班人

同埋一過入息就踢人出嚟只會增加向上流動嘅困難

冇得舉報
依個係正常程序
有住開宿舍退休後
係可以優先申請公屋

街外人點租 我想租都租唔到

你既人生都幾卑賤
公屋都人生

退休紀律部隊可以攞公屋係咪冇人知,人哋以前嗰個四，五萬一個月， 長糧每個月唔使做都有萬幾二萬

點選

咁真係幾爽bor

住公屋 唔過5倍入息..你吹得佢漲咩?
海外資產..你吹得佢漲咩?
家庭成員除名再買私樓收租...你吹得佢漲咩?

不嬲都係香港荀工黎

退休拎完公屋？ 唔受富戶政策限制？
如果本身連仔女申請
咁咪可以一代傳一代， 傳到4，5代都得？
定個警察死後就唔同？

公屋post唔通會搵啲已供斷物業既有錢佬比較咩?

有啲場唔係只有公屋撚先租得

富過自己既人

不嬲都係咁玩架啦

咁佢地同正常人一樣
資產過咗都當富戶
傳唔傳到下一代我唔清楚
估計同正常公屋住戶一樣
只係排隊上樓快過其他人

巴打想知如果間公屋係買返黎仲有無呢啲規距？

冇，超幾多倍都已唔關事

住公屋無問題啊但唔洗踩人嘅，人地中意租中意供都唔關你事連登幾時可以擺脫呢啲無意義嘅互踩po? 呢啲時侯仲係互踩香港人
利申：父母50歲未到供斷兩層樓，仲有一層供緊

行政問題囉
同劏房波派錢有咩分別呀你

屌政府囉
做咩要屌住戶？

行政問題會大得過房屋問題？唔係呀

咁劏房都係私人市場
你趕走本身住緊既人去私人市場租樓
再比本身係私人市場租緊樓既人入去住

先唔講有好多行政問題
係政府角度咁樣係解決唔到任何社會問題
只係一班窮人係度不斷玩音樂椅

懷疑佢應該中學未畢業
意想好唔成熟
講極都唔明

你冇解決過房屋問題喎

即係你見到人隱瞞入息隱瞞資產做仆街野

住公屋囉社會資源揸靚車大魚大肉都唔屌得？

住私樓交成萬蚊租先三百呎
公屋交千幾蚊大過佢
你話送痴漢冇所為風險大少少無得避

事實啲錢收起哂有幾咁易
根本郁唔到
霸足成世

呢家公屋仲有無世襲?

改善惡劣居住環境先係改善社會問題呀

公屋富戶出到去使唔使住板間房棺材房？

冇需求就冇供應冇人再租嗰啲惡劣居住環境就會自然消失

咁如果係公屋但買落呢

冇理據嘅人係鍾意人生攻擊嘅

財產存放係大陸，政府唔會查，吹咩！

我解決到房屋問題就唔使喺度同你講嘢啦

買落有咩問題
至少俾咗舊錢出嚟 間屋係屬於你
講緊係嗰啲交租 但係又以為自己貪呢啲小便宜有好多現金流好威嘅人

笑死 一個家庭得個二百幾萬都覺得好威
連私樓個廁所都買唔起

有個中學同學當年好似唔駛20萬買咗，咁咪好L著數！？

其實如果好似新加坡咁唔分公屋同私樓階級，樓價都唔會咁貴

咁個頭都幾大入兩次油都唔見一個月租
慳一個月租為咗入兩次油

你既房屋問題得呢樣？
社會問題得呢樣？
根本唔乎合成本效益

我意思係你叫更窮既人住，趕冇咁窮既人走
房屋問題一直存在
你連理解都好似有問題咁

資產超額咪俾貴租囉定你假定全部人都走法律罅？

咁你仲唔去政府請願
趕晒搵多過果萬幾蚊既人走
你都on撚9

公屋根本要加租，咁平租比人濫用

就算白卡綜援都係要等7年
有幾多個會咁做 好反智

改咗制，之前個制度係幾正

事不關己， 公屋同租樓都唔關我事
去政府請願留比有需要的人

淨係知道人哋個名舉唔舉報到？

家庭月入14萬都真係幾多

每人30,000先12萬，但3萬月入已經唔算低下層

200萬唔夠比首期？其實你係咪弱智黎？

房屋問題有幾多同我既論點冇關係

我亦都見唔到有能力既公屋富戶出返去租私樓會造乜嘢社會問題

反而公屋富戶有能力租樓但濫用公屋資源就一定會令房屋問題更惡劣

唔好將公屋富戶搬走同解決房屋問題掛鈎

即刻解決唔到整個房屋問題亦唔代表濫用資源冇問題

亦都同成本效應無關

唔好本末倒置

你自己出去睇吓呢個價錢計埋經紀費律師費印花稅買到啲咩私樓
銀行批唔批俾你都係另外一件事
做人最緊要真係唔好咁自大

咪低能啦
可能唔會有靚市區樓
但要買500~600萬樓8按加其他野，二百幾萬有咩問題

除非你話一定要市區咁無得好講

btw, 咁你答到未
上限係政府定，關住戶咩事？住戶有幾仆街呢？

都係果句

我睇唔到有能力既公屋富戶出去租私樓會有乜嘢社會問題

況且濫用資源同房屋問題無關

咁你有冇諗過點解房處要對公屋住戶設入息同資產限制

咁係防止有能力既住戶濫用公屋

個界線就係公屋住戶入息同資產超過上限就應該搬走

呢個界線唔係我定既所以我唔知咩叫「冇咁窮」

再者每個人對窮既定義都唔同

客觀上就係只可以房處定既界線做標準

真係唔知邊個理解有問題

大部分「富戶」 都唔係富， 只係普通基層家庭， 好多時都係仔女岩岩出黎做野多份收入咪變「富戶」囉

要屌富戶， 不如屌撚左抽居屋個制度啦
一堆18歲， 零收入的學生都有資格， 根本就係幫背後屋企人炒樓，講濫用公共房屋資源， 呢啲咪仲過份

唔計大陸，應該都係父母住公屋仔女靚車

用父母名租車位

3人200萬就要踢走， 根本就係黃遠輝用黎托樓價的政策， 你班「富戶」唔撚出黎買，佢d樓價又點撚繼續升落去

不過上面有條道德高地友唔明架啦， 遲下樓價再癲升落去， 住緊套房既都要讓位俾住床位， 住床位既要讓俾訓街果個架啦

要個本身都窮既去接濟個更窮既🤷‍♂️

搬走唔除名, 年尾都要報收入架, 超5倍咪要踢走囉
除非你話成屋都係打現金出糧工

除晒名啦

酸撚到呢....

今時今日要3個人拎住二百萬去租樓， 然後讓間公屋俾可能住緊劏房既家庭

睇落好合情合理呀， 有能力既讓位囉， 但事實上呢啲根本唔叫「有能力」

响呢個資產上限要求下， 只不過要一堆窮人家庭塘水滾塘魚

拉低一個家庭的生活質素， 然後拉高另一個家庭的生活質素， 根本對整個社會就冇任何改善

高昂的樓價，同政府的不作為官商勾結唔去屌，走去屌d基層住戶， 真係傻撚左

望下個濕鳩空置稅，講撚左兩三年啦，咪又係落實唔到， 呢啲又唔去屌

應該全改居屋，好似新加坡咁～
公屋只係益到少數隱瞞收入，資產既扑街、如果一年起2萬居屋、可以整到私樓價跌埋

我嗰邊長期有人泊架林寶喺到

買咗就係自己架啦

再唔就係離地人士

總之對社會毫無認識
D錢仲係個天跌落嚟

岩岩見到

嘩屌 住公屋原來有幾套房地產 仲要咁囂張 放上網
快d 投訴

一係佢就起居屋比所謂富戶
上面個兒登仔得啖笑

有無諗住開新post?

咁你又對社會有幾認識？

定係我指出公屋富戶濫用資源冒犯到你全？

咁你覺得隱瞞入息資產霸住公屋有冇問題？

ching 你幫我 忙緊

大家幫手舉報

買落仲邊有富戶依樣嘢

咁都叫法律罅？
房屋署容許個喎

成個post根本同政府wfh一鳩樣
唔屌柒批你wfh嘅人，走去屌人地有得wfh
成地魚蛋

認同

Well said，唔係要有錢人/有權人去改變狀況，而係叫自己友左手交右手，問題繼續存在

樓主夠唔夠膽pin

但好多警察退休後大把錢，資產
咁大家咪可以勁篤佢地灰， 踢走佢地

做乜今日轉撚晒風向
平時唔係話公屋富戶呃人既咩

佢哋所謂嘅富戶調查
如果條友做的士呢啲收現金嘅工
將堆錢裝個夾萬喺屋企到鎖實
查到啲咩？

單人就七年
雙人3年都ok

其實社會就係迫人向下
冇父幹要生活就要向下流

新加坡其實係租置公屋

大陸資產查唔到
香港制度根本玩鳩香港人

公屋車場有架c63s

富戶同隱瞞完全兩回事
富戶係收入4-50000但根本冇能力買私樓
隱瞞係犯法 咁緊有問題
富戶係合法 亦係政府定為唔需要趕走 因為佢地都買唔起私樓

退休金唔計資產
其實房署對本地人查得好嚴
好多隱瞞有物業同公司都有比人周到

新移民就完全冇野查

呃人係犯法
富戶係合法

隱瞞資產果班同搵得幾皮野既富戶
兩回事黎

見過公屋車位泊粵港車牌

就算非富戶有幾多有隱瞞心照啦

唔知有幾多所謂自行業出現金瞞天過海

富戶都係啲錢落左銀行或要報稅先局住做富戶姐

唔係雙倍租都費事交啦

睇下富戶政策所謂收緊一堆人即刻申請除名就知個情況有幾普遍啦

趕撚走啲支那蝗先

但9成9係買、唔係租

我都想要公屋單位啊

樓上條友唔撚明架啦
佢都話睇唔到咁樣有咩社會問題

你搞清楚先，我一直講緊既富户係講緊倍半兩倍租個啲，嗰啲人係符合資格住公屋架喎

至少好過d呃老綜嘅支那狗
本身公屋就係俾人累積財富向上流 當然隱瞞資產唔交還單位係有錯

應該要取消公屋就啱

咁唔怪得之
大家一直講緊嘅公屋富戶都唔同

真，你咬佢食呀，以上除左第二有灰色地帶，都合法嘅

乜有唔係交倍半兩倍租既富戶架咩

我當然知道佢哋符合資格啦

而家係討論緊樓主講既買名牌揸靚車既富戶係咪牽涉隱瞞入息資產濫用緊社會資源喎

乜你唔係架咩

唉你自己睇番上面

算啦我根本對牛彈琴

我上面大大句問
倍半都叫搵都錢？
你自己覆撚錯，文不對題
然後話對牛彈琴

你仲同覆緊佢

我就一早block 咗個child登仔

施主，block 9佢啦

其實你講嚟講去都係覺得公屋富戶係好無辜好慘喺私樓市場買唔起樓就代表生存唔到姐你要咁諗咪諗囉我都阻止唔到你

但我想話畀你知佢哋點都比起住緊棺材房板間房床位嘅人更加有能力喺私人市場生存

公屋資源唔夠係事實鬼唔知增建公屋人人有屋住喺大團圓結局咩但係而家事實唔係
所以公屋應該留番畀最有需要嘅人

你又話叫個冇咁窮嘅人搬走叫個更窮嘅人入嚟冇意思
如果公屋唔係畀最有需要嘅人
咁窮人繼續住喺啲惡劣居住環境係咪好有意思呢
你執著討論倍半嘅富戶係咪算搵到錢
如果你問我對比起普通公屋戶同埋出面住緊惡劣居住環境嘅人我會話係

上面都講過我係唔支持公屋有富戶政策嘅
事實上因為富戶而要交屋嘅人根本少之又少
公屋富戶政策根本寬鬆到不得了
超出入息上限五倍資產過百萬先會要你走
本身有公屋要儲錢買樓嘅起步點已經好好多
喺出面食緊市價租又想儲錢買樓嘅人係咪要死咗佢呀

而且富戶只係佔公屋住戶嘅小數
起碼被發現到嘅富戶係少數啦
公屋政策亦唔係包你生仔一定比你住到買到樓既
我相信大部分公屋住戶的確係需要公屋嘅

更何況唔少公屋富戶根本就牽涉隱瞞資產入息嘅情況絕對係濫用緊社會資源

其實你經常跳point回覆
有論點嗰啲你又選擇唔回覆
根本好難同你討論落去
都係算吧啦

好心你收一收皮先啦
不服咪來辯囉
你block邊個who fucking cares咩小朋友

你岩佢仲用推文回覆
得我仲覆緊佢

可能自己上唔到就屌

推

响呢刻樓價你覺得叫「富戶」讓屋俾住劏房既就叫幫到整體社會

下一刻去到深水埗劏房租金都一萬果時， 你就會叫普通公屋戶讓屋出黎俾住緊床位既

道理上你永遠冇錯架wor

不過事實上你只係叫揸住一塊餅既去幫揸住半塊餅既， 什至只係揸住一粒糖既人詐嘛

同你既分歧係， 我根本唔覺得「富戶」 真係富， 你就覺得人地好撚富

識人住到望海公屋 好撚正

搞清楚富戶被人踢走既準則先啦， 呢幾年我都唔知响各大論壇講過幾多次

3人家庭如果超過收入11萬或資產超過220萬 就要被踢走

如果果家人係因為收入超標而要走， 我係覺得合理既
但如果响呢刻既樓價係因為呢個資產就要走， 係唔合理， 個收入上限根本只係晃子， 成班人永遠就針住呢一點覺得富戶真係好富

3人家庭220萬係咩概念？ 咪就係一對基層父母+1個小朋友，20年黎每月夾埋搵2萬， 每月儲1萬， 儲左20年， 到個小朋友岩岩出黎畢業， 然後對父母就已經五十零歲就退休，然後你就捧人地出去

如果呢刻樓價係大西北400呎兩房200萬係買得到既， 我覺得咁樣推呢個資產上限都不為過，不過現實唔係囉

依家d大陸佬好撚癲 大陸有頭家 公屋當民宿 真係搞撚錯
香港人就捱幾千蚊劏房

有啲人鍾意住公屋住到要買
仲好自豪周圍曬命

華富個景仲正過貝沙灣

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

單人要30年+
家庭先係7年

老破加老綜搵社工幫手
唔係普通料

政府明知嫁啦
根本係迫死土生土長果班人

本地人養新移民
新加坡就新移民養本地人

我覺得買公屋隔離嘅私樓嘅人慘啲

2300$ 租600 FT 邊度搵阿屌你
你咪笑我寒酸笑我窮

已開新post

有無但齊舉報腥港人公屋富戶

房屋台見唔到

我放咗去時事

上左樓 個最低入息變大左幾倍
點會無錢養

以我所知 好Q難

根本公屋就應該只屬於過渡性房屋政策 而應該俾人長住

啲人一住左公屋就放軟手腳 恃住俾得千幾蚊租就將剩低啲錢有幾多洗幾多 從來唔諗住儲錢 唔諗住搬返出去 完全冇向上流既動力 成世就諗住停留係社會個福利網入面等政府養

姐係窮人唔可以著名牌？

最多咪交貴租。住公屋真好

格住個mon都聞到樓主浸酸臭味

其實你始終都係要將富戶遷出同解決房屋問題掛鈎
上面講左所以唔重覆啦

其實房處定左入息同資產上限 你超出就要走
呢個係一個機制黎架
原意都唔係用黎解決房屋問題架
唔好將兩者掛鈎得唔得

舉個例一個2人家庭已經超出富戶上限
入息over $97150 or 資產over $1950000
理論上佢要交還間公屋

咁樣佢還左之後邊個住呢？
咪就係入息同資產少過$97150/$195000既家庭住囉
其實呢個就係房處既機制
咁係咪其實即係由窮過富戶既家庭住？

當然你可以話$97150/$195000其實係好少買到樓生存唔到
咁老實講真係好多人一世都買唔起樓架
買唔起咪租囉 $97150唔係同我講租唔起2房單位掛

都係果句佢哋有$97150/$195000已經比係惡劣環境居住既家庭搵$10000鬆交$4000-5000租好好多下話

重申一次我唔係覺得公屋富戶好撚有
但相對之下佢地唔係最窮

岩既公屋原意唔係比你長住，政府都希望住緊公屋既人累積財富，呢代唔得起碼都第二代可以走出黎居屋以至私人市場

但點樣迫到佢地儲錢儲首期呢，初步諗到既愚見就係，住戶要再供多一份5-10%既公屋住戶強積金，可扣收入上限，但會計入資產上限，除左退休，首置既時候可以拎出黎用。不過問題就有可能蝕左一大半同益晒D基金佬

exact7ly

就算自己做左公屋富戶都覺得因為買唔起樓而最可憐係最應該享用社會資源

一係就千方百計隱瞞入息資產保住間屋
但多左個錢又忍唔住買名牌靚車showoff
反正冇人查 理9你
有人查大不了搵1-2個人申請除名然後繼續住
實在人生贏家

其實你問呢d冇意思，真窮定濫用，住緊果個本人先最清楚。

Alphard同 Tesla 都係隨口講，可以改波子suv 的。都唔係唔常見。

兩邊都死撚開啦，自己係資格住公屋都咁話
本土廢人同支那蝗蟲同一個種，唔好以為高尚啲

所以我冇得話你錯架， 你個道理响理論層面上係正確架wor

不過同時你個道德高地都企得好高咁解，唔貼現實姐

我亦都唔曬時間再同你講

唔講大陸人，衰d講入到公屋既人大部份都出唔到黎
大部分成世人都搵唔過3xk
點出去賣樓呀
大部份人都係仔大女大，死慳死抵成世叫做有返d資產，佢個仔女想買樓比到幾拾萬資助

成日話向上流，我隔離個個做既工都向上唔到流
就算儲錢，佢想問間屋一家四口住，佢人工點過測驗

個個想向上流， 唔通個個都有能力向上流咩

有d人能力有限，就算有心上都冇力上

公屋就係一個安全網俾一d能力唔夠既人都能夠安穩咁生活

下下拉埋d瞞報，濫用既case 黎講都唔知仲乜

你講得冇錯 香港樓價真係高得離晒譜 房屋政策十分差 呢樣係真係需要有改善 亦都唔能夠否認好多住緊公屋既係社會上社經地位相對低既人

但你都留意下亦有好多住緊公屋既人係以攞到社會福利而自豪 更恥笑啲靠自己努力置業上車既市民

努力過但向上流唔到冇人怪 但都唔好好似覺得啲福利係憑自己實力R返黎呀

公屋戶一向係香港特權階級，靠剝削中等收入樓奴呢生活

你咪試下問下住緊板間/棺材/劏房既人睇下佢哋覺得個道德高地係咪真係高地囉

每個人都有自己立場同處境
你憑乜一口咬定我係道德高地呢
如果我算係道德高地
咁你寧願叫富戶住公屋但不理低下階層死活直頭係冇人性添啦

都係果句我一直都係講緊樓主提出做公屋富戶大搖大擺渣靚車身光頸靚果班人如果真係咁好景就讓返間屋出黎比有需要既人

你哋就係要極端咁將個例子扯返去啱啱到公屋富戶標準交倍半嗰隻問佢哋係咪算有錢
講到咁極端有乜討論意義？
而家仲要無啦啦推我上道德高地我覺得真係好戇鳩囉

有車唔代表濫用公屋喎
而家兩年要報一次
除非海外收入查唔到之外
其他都好難呃

咁呢啲係佢哋自己視野狹隘姐， 相信真心以住公屋為榮既係少數

講下講下又將話題講到好似連普通公屋戶都唔應該住公住屋咁

連登仔啲邏輯真係世界級

係 唔明點解d人認為公屋停車場既車一定等於係公屋仔

頭10年唔洗報，之後先兩年報一次

有好多都係大陸新移民

咁 公屋「富戶」 個range 就係咁闊

如果你淨係想講果種間屋都裝修到成百萬既，揸靚車出入既 我都贊成踢佢地走啦

原來大家一直討論既對象根本唔同🤷‍♂️ 我講既係基層「富戶」，一家三口夾埋搵4-5皮果種， 但你講既係堅富戶

如果係堅富戶一家三口搵7-8萬，大陸又幾層樓收租果d， 我諗根本冇乜好討論， 個個都贊成踢佢地走架啦

酸牙

我識人住公屋揸Zonda R添呀公屋仔

你唔係冇時間㗎咩唔緊要啦

其實樓主都係開po抒發一下叫佢哋仆街啫
反正要佢哋走真係難過登天

但係我覺得佢哋大搖大擺都冇人查佢哋呢樣嘢係值得討論喎

你哋要舉個咁極端嘅例子其實都冇問題嘅咪 按理據討論囉

正如上面嘅理據咁講即使你係交緊倍半租嘅富戶係唔算有錢但係出面亦都有大把人窮過佢哋

所以我嘅結論都係應該將社會資源留畀最有需要嘅人

大把大陸人 新移民
請工人 住公屋又得？

收皮啦公屋仔 笑4

公屋大把歐洲車都係錢七二手車 幾皮野已經買到 d人唔熟車先以為好貴
利申 公屋有養車

可能依家又難左？
以前有呢d 會好快中轉 過一排就上樓

你講嘅20萬買到租置 應該係千禧年頭？ 嗰陣經濟咁差你走去買公屋可能仲會俾人笑on9 週街負資產

港英年代 選擇用高地價政策去維持政府收入 已經注定高樓價會長期存在
去到港共就更唔駛諗

真正仆街係呃公屋嗰班 假離婚 仔女一人一間都有呀

單人申請基本近乎無可能

1人入息6皮都唔洗走
6皮去到中高層了